雨水一滴當係1mg，落1億滴都只係10000kg，缺堤缺條撚咩

一峽水壩都頂到😂

呢個真

你太睇小大自然既威力

自己應自己 柒唔柒呀你

一億滴你講緊幾多秒？

樓豬麻煩提供姓名電話, 想提名你拎nobel prize

工程朋友話最大穫係沖埋D垃圾 電單車

1立方米既水都1噸 睇唔出咁重

個水壩就係未諗通，好似樓豬你咁諗通左就頂得住

水壩未富先嬌

一樽水都幾磅

咪係
而家呢代d水壩抗壓能力真係低
少少野都承受唔到

衝力係以倍數計嫁
廣告都有賣啦
落樓梯果陣腳係受緊體重5倍重力嫁

太睇小中國製既威力先岩
話塌就塌

大壩決堤是站不住腳的，最終只會徒勞無功

咪係
我伯耶果代黃雨到水浸都未驚過

一樽水都已經有過百萬滴

諾貝爾獎大發現

一滴雨水1mg
樓豬係咪想笑死人

弊在條堤係次貨

pull

P=ρgh

F=PA

唔好話水壩連我都頂到

幫條大霸擔遮就得啦

樓主好勁
想提名你拎Nobel prize

仲有洪水嘅衝力呢

如果有做生涯規劃就唔會咁

可以係1mg ,可以係1g

一直都話無事，係連登仔on9姐，人唔笑，狗都叫

試下文宣研究指江水可壯陽，應該立即救到災

TW記者好弱智

啱啊

諾貝爾落雨獎

去少啲日本咪冇事

咪係

依加佢有3峽，足足多3倍

沒事兒沒事兒

好明顯係天譴 殺左咁多人 做咁多衰野 連個天都睇唔過眼

今次受影響地區近日降雨量大約500-1000毫米, 等於起碼0.5米。

三峽大壩上游,四川省面積約五十萬平方公里, 假設有七成屬長江流域,即35萬平方公里, 等於350,000,000,000平方米。

面積乘降雨量, 等於 175,000,000,000 立方米的雨, 等於175,000,000,000,000kg, 短時間內湧入三峽。

同埋佢地蓄洪高度係175m
依家只係147m（之所以話超標2米，係因為佢超嘅係「防洪量」，而唔係「蓄洪量」，防洪量係for未來汛期接收洪水，有空間接受洪水）

報紙有講洪峰最高流量每秒一百萬立方米以上, 即每秒起碼 1,000,000,000kg, 或每日 86,400,000,000,000kg

樓主係咪三峽大壩設計師
係就好啦
固若金湯永不倒
勁過食偉哥

仲有成30米邊有咁易過

痴撚線

正常係唔會缺，除非蝗幗偷工減料

有事未？

咪係
某d連燈仔係度危言聳聽
我相政府三峽唔會有事

整個地震就難講

btw一定唔會發生嘅

啲水又唔係落緊樓梯
邊會有事？

就算當一滴雨真係1 mg
一億個mg = 100Kg 喎
樓主點計到 10000kg

你又真係用到樓豬個腦迴路黎溝通到

叫黑警上去用紙皮擋下

唔係想屌連登仔廢，係你地真係廢，成班都冇讀過physics? By conservation of momentum，前面個滴水會擋住後面個滴水，同時前面個滴水會加速。你一定會諗，咁最後咪F=ma撞爆個水霸。咁你咪錯lor。一直到水霸個陣水霸既粒子都會撞去水霸外圍既水分子，結果就會點？就係水霸既粒子會反彈reaching equlibrium，所以根本唔會出事。有興趣既朋友可以睇下Harbour Falls 呢本野，我睇左個title已經可以得出呢個結論，成本睇曬我諗遲下可以去NASA做番個太空站manager。不過每日搭飛機去番工都幾貴，有冇巴打絲打知道綜援有冇交通津貼？

水壩係會計埋地震果陣既數
見到明顯變型就知有事
正常呢d百年基建無咁易變形
伐木 整公路 無去水渠道 加埋加埋就變炸彈
解決方法應該係整多d人造湖 比d水流量減少
不過中共有冇技術做就另講

中國人係要長江後浪推前浪架嘛 幾多億滴水都只係數字黎嘅姐

樓主完全忽視咗
1.重力加速度（落雨、水向下流）
2摩擦力 （雨水空氣阻力，河水運動時同河岸摩擦力）
3.風力（順風、逆風）
4.水+固體（eg.泥)=提壩承受質量=密度x體積

其實依家係關注個堤霸抵唔抵擋到洪水，你知我地偉大祖國嘅工程幾咁化學

廢壩

笑左笑埋右

樓主 tg係乜？想搵你幫我個仔補習數理，搵個未來nobel得主，考好啲入外國大學都易啲。

仲有第日我都可以係家長group同人吹奏，好早已經搵未來Nobel得主幫個仔補。

我個仔大個之後都可以一路吹奏Nobel 係自己私人補習老師，點樣解釋一滴雨係1mg，一路除女同學件衫。

三峽大壩的地質條件為較堅硬的花崗岩
地震烈度小

無睇過份數唔知佢有冇考慮埋
係香港設計水壩都係計埋

大陸果套數同香港係差好多
大陸有大陸計法

唔好笑

睇個topic睇咗頭半嚇到我唔敢睇後半

On9仔

沙田又有蛇陣

開埋啲風水on9 post

有無計埋排水呀
排水差的落每小時落100kg 佢都死啦

/呢個真

樓主好波